%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                  %
%           Packages et macros communes  - pdflatex                %
%                                                                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lmodern}
% pour doc en deux colonnes : 1cm de vmarge et pour doc en 1 : 2.5
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, %
hmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[table, dvipsnames]{xcolor} % plus de couleurs - option table pour les tableaux
\usepackage{microtype} % améliorations diverses
\usepackage{enumitem} % customisation des listes possibles.
\usepackage{multido} % faire des boucles
\usepackage{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{csquotes} % citation avec \enquote{}
\usepackage[type={CC},modifier={by},version={4.0},]{doclicense}
% Unités avec siunitx ------------------------------------------------------
\usepackage[separate-uncertainty=true]{siunitx}
\sisetup{locale = FR,% inter-unit-product =\ensuremath{{}\cdot{}}
}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{cancel}
\usepackage{pifont} % collection d'icônes
\usepackage{fontawesome5} % symboles divers et variés
% Images -----------------------------------------------------------------
\usepackage{graphicx}
% tikz--------------------------------------------
\usepackage{pas-tableur}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{optics, shapes}
% graphiques -------------------------------------------------------------
\usepackage{pgfplots} 
\pgfplotsset{compat=newest,
  y tick label style={%
    /pgf/number format/.cd,
    set thousands separator={\,},
    set decimal separator={,},
    fixed,
    % use comma,
    /tikz/.cd
  },
  x tick label style={%
    /pgf/number format/.cd,
    set decimal separator={,},
    % use comma,
    set thousands separator={\,},%scaled ticks=base 10:3,
    fixed,
    /tikz/.cd % on se replace dans le bon dossier
  },
  minor grid style = {color=lightgray!30},
  major grid style = {color=lightgray},
  scaled ticks=true, % pour ajouter puisssance de 10 global
  tick scale binop=\times, % avec le signe "x"
  tickpos=left,
}
% tableaux ----------------------------------------------------------------
\usepackage{multicol} % fusion de colonne ou écriture sur plusieurs
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx} % tableau dont on fixe la longueur totale
\usepackage{array} % amélioration diverses
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{colortbl} % couleur de colonne et de cellule
\usepackage{tabularray} % package de tableaux ultime
\UseTblrLibrary{diagbox}
% Schéma élec ---------------------------------------------------------------
\usepackage[european resistor, RPvoltages, european current, 
straightvoltages]{circuitikz}
\usetikzlibrary{babel}
%chimie---------------------------------------------------------------------
\usepackage{chemfig} % formule chimique, mécanisme, Lewis
\usepackage{chemformula} % equation de réaction, Lewis?
% mathématiques --------------------------------------------------------------
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
% \usepackage{rsfso} % améliore les lettres mathcal
\usepackage{witharrows} % flèche entre les lignes de calcul pour rq
\usepackage{esvect} % \vv mieux que \vect (trop petit)
\usepackage{bm} % \bm{} pour gras dans environement mathématique
\usepackage{xfp} % Pour avoir la valeur d'un calcul. \fpeval, \inteval
\usepackage{systeme}
\sysalign{l,l}
%\usepackage{amsmath}
%---------------------------------------------------------------
%
% babel ----------------------------------------------------------
\usepackage{babel} 
%\frenchbsetup{StandardLists=true}
%après babel
\usepackage{listings} % insertion de code - après babel
\lstset{inputencoding=utf8,
  literate=
  {é}{{\'e}}1
  {è}{{\`{e}}}1
  {ê}{{\^{e}}}1
  {ë}{{\¨{e}}}1
  {É}{{\'{E}}}1
  {Ê}{{\^{E}}}1
  {û}{{\^{u}}}1
  {ù}{{\`{u}}}1
  {â}{{\^{a}}}1
  {à}{{\`{a}}}1
  {Â}{{\^{A}}}1
  {ç}{{\c{c}}}1
  {Ç}{{\c{C}}}1
  {ô}{{\^{o}}}1
  {Ô}{{\^{O}}}1
  {î}{{\^{i}}}1
  {Î}{{\^{I}}}1,
}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbset{parbox=false} % pour que parskip fonctionne dans les tcolorbox
\tcbuselibrary{ listingsutf8, skins, xparse, raster}
%
% flottants-------------------------------------------------------------
\usepackage{subcaption} % pour les sous figure (1a / 1b)
% \usepackage{nonfloat} % \figtitle --> pour titres même si pas de figure.
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
% \usepackage{caption}
\usepackage[]{caption}[2022/02/20]
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfborderstyle={/S/U/W 1}} % liens soulignés au lieu d'encadrés
\usepackage{qrcode}
\qrset{height=1cm}
\renewcommand{\frenchtablename}{tableau} % change "table" en "tableau" pour les flottants
%
%
%--------------------------------------------------------------------------%
%                                    Commandes persos                      %
%--------------------------------------------------------------------------%
%
%
% Couleurs -------------------------------------------------
\definecolor{violet1}{rgb}{.7, .2, .4}
\definecolor{orange1}{rgb}{.87, .43, .07}
\definecolor{vert1}{rgb}{.02, .55, .56}
\definecolor{bleu1}{rgb}{0, .56, .56}
\definecolor{bleu2}{rgb}{.04, .19, .71}
\definecolor{bleu3}{rgb}{0, .18, .67}
\definecolor{ardoise}{rgb}{.35, .37, .42}
%
% Thèmes ----------------------------------------------------------------------
% ligne suivante : indiquer le chemin du dossier latex dans lequel on a le dossier icones
\newcommand{\cheminIcones}{img/icones}
%
\newcommand{\themeMvt}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.11]{\cheminIcones/mvt} }
  Thème 2
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/planete}}
}
% 
\newcommand{\themeMatiere}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/becher}}
  Thème 1 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.20]{\cheminIcones/erlen}}
}
% 
\newcommand{\themeOndes}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.10]{\cheminIcones/onde} }
  Thème 3 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.05]{\cheminIcones/onde1}}
}
% 
\newcommand{\themeEnergie}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/pile} }
  Thème 4 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/prise}}
}

\newcommand{\themeSNT}{
  \includegraphics[scale=.04]{\cheminIcones/logoInternet} 
  Sciences Numériques et Technologie
  \includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/logoWeb2}
}
% -----------------------------------------------------------------------------
% Ligne pour écrire texte
\newcommand{\pointilles}[1]{
  \vskip .1cm
  
  \foreach \i in {1,...,#1}
  {
    \color{gray!80!white}\dotfill
    
  }}
% -------------------------------------- Box persos ---------------------------
% Mettre en évidence le nom d’un fichier
\newtcbox{\fichiertcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\fichier}[1]{
  \fichiertcb{\faFile*[regular] \ttfamily #1}
}

% fichier vidéo à ouvrir
\newtcbox{\fichierVideotcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\fichierVideo}[1]{
  \fichiertcb{\faPhotoVideo{} \ttfamily #1}
}


% Mettre en évidence le nom d’un dossier
\newtcbox{\dossiertcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\dossier}[1]{
  \fichiertcb{\faFolder[regular] \ttfamily #1}
}

% Mot clef en python
\newtcbox{\pythtcb}{
  enhanced,
  colback=black!3,
  colframe=ardoise,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  % fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\pyth}[1]{
  \pythtcb{\textcolor{ardoise}{\faPython}{} \mintinline{python}|#1|}
}

% lien vers le serveur wims de Versailles
\newtcbox{\wimstcb}{
  enhanced,
  colback=black!3,
  colframe=ardoise,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  % fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\wims}{
  \wimstcb{\textcolor{ardoise}{\scriptsize\faLaptop{}}
    \href{https://euler-ressources.ac-versailles.fr/wims/}{WIMS}}
  \textcolor{ardoise}{\scriptsize\faMousePointer{}}
}

\newtcbox{\videotcb}{
  enhanced,
  colback=black!3,
  colframe=ardoise,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  % fontupper=\ttfamily,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base,
}
\newcommand{\video}{
  \videotcb{\textcolor{ardoise}{\scriptsize\faPhotoVideo{}} VIDÉO}
}

% lien url
\newtcbox{\lientcb}{
  enhanced,
  colback=yellow!10,
  colframe=black!60,
  sharp corners,
  boxrule=0pt, toprule=0.3mm, bottomrule=0.3mm,
  top=0mm, left=0mm, bottom=0mm, right=0mm,
  nobeforeafter,
  tcbox raise base
}
\newcommand{\lien}[1]{
  \lientcb{
    {\scriptsize\faLink{}} \url{#1}
  }
}

% Code---------------------------------------
\newtcblisting{pythonListings}{
  enhanced, 
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
  listing options={language=python,%
    basicstyle=\ttfamily,%
    keywordstyle = \color{green!60!black},
    commentstyle = \color{gray}\itshape,
    stringstyle  = \color{orange},
    showstringspaces=false,
    numbers = left,
    numberstyle = \tiny,
    numbersep = 20pt,
  }
}

\newtcblisting{python}{
  listing engine=minted,
  minted language=python,
  minted options={breaklines,autogobble,linenos,numbersep=3mm},
  enhanced,
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
}
% remplace «python» à terme car «python» définie dans le package pour exécuter du et code
% dont j’ai oublié le nom.
\newtcblisting{pythonBox}{
  listing engine=minted,
  minted language=python,
  minted options={breaklines,autogobble,linenos,numbersep=3mm},
  enhanced,
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
}

%------ Achtung !! --- awesomebox fait mieux le boulot
\newcommand{\attention}[1]{
  \begin{tcolorbox}[enhanced, width=1\linewidth, colframe=white, colback=white,
    sidebyside, lefthand ratio=.1, segmentation style={black!15!white, solid, line
      width=3pt}, halign upper=center, right=0mm, halign upper=right ] \huge
    \color{yellow!50!red} \faExclamationTriangle \tcblower #1
  \end{tcolorbox}
}
